點樣先為之係不合作運動？

我地一齊回顧下以前革命嘅案例

捷克斯洛伐克嘅天鵝絨革命(遊行示威)

防暴警察在布拉格鎮壓學生示威。該事件引發了從11月19日到12月下旬的一系列示威，真正示威開始到成功用左1個月多嘅時間。

亞美尼亞示威(不合作運動)

癱瘓交通
1)十幾人至幾十人為單位係城市各處自發堵路，而且在警察執法時大多都會配合離去（但去附近重新堵路）
2)用合理速度橫過行人優先嘅班馬線，或在守法情況下不斷橫過馬路（係香港，15米內沒有合適過路設施，中間又沒有欄杆路障，就可以直接橫過馬路）。
3)鐘意踩單車嘅人，都可以係馬路上面合法騎行，只要保持單行（但可以佔據一條行車線保障自己安全），而且入黑後配有頭燈尾燈即可。乘客搭地鐵也有權力及理由在月台靜候舒適和有空位可坐嘅列車。

法國黃背心運動(暴力抗爭)

1)特定時間，不同地點
佢地逢週六湧上街，地點路線不定，不死守任何公共空間，不預先公佈時間下快閃式堵路。譬如堵塞高速公路和迴旋處，接管或燒毀道路收費站，等汽車自由通行，令政府無利可圖。
2)以錯誤訊息攻其不備
係時間上創造優勢，譬如模糊確實嘅行動日期時間，達到攻其不備嘅效果。
3)靈活運用抗爭者
突襲佔領重要的權力地標，開放予公眾集會(和理非)，但半夜出其不意棄守陣地，轉戰其他地方，以虛耗防暴警察的資源。

推

突發！！！驚現「賣港」三人組

----分隔----

幫推

push

依幾招都好好用，踩單車加過馬路都唔錯

燒收費站好似有啲難度，不過最幫到市民🤝